想問個英文文法問題

Tom is a merchant who is very smart
文法有冇錯
又或者 Tom is a merchant who sells tableware

文法上冇乜問題
但係點解唔直接
Tom is a very smart merchant.
Tom is a tableware merchant.

true
樓主個句講慢啲 加埋少少語氣就有譏諷味

我同學話文法錯喎
之後我諗諗下都覺得好似有d問題
應該講Tom, who is a merchant, is very smart？
如果講Tom is a merchant who is very smart
咁係咪姐係代表all merchants are smart...

純粹想知哩句句子文法有冇錯
做乜有人負皮我

咁就唔會用who is用who are啦....
文法上無問題但好累贅咁姐

Tom is a smart merchant

又或者咁問
將merchant換做my friend
Tom is my friend who is very smart
Tom is very smart who is my friend
我覺得哩兩句都錯

所以其實Tom is a merchant who is very smart文法上有錯？

Grammar 無錯呀屌講極都唔信 不過無人會咁講嘢囉

Tom is a merchant who is very smart
哩句錯 因為merchant =/= smart
但Tom is a merchant who sells tableware
哩句就冇文法錯誤
因為merchant同sell係related?

我就諗左好耐 一開始我都覺得冇錯
但我同學話好肯定係錯既 我宜家好混淆

加個逗號咪連誤會空間都無囉，咪咁懶

我係咪要開返去學術台先有多d人答
定連登仔覺得個topic太低層次

文法冇錯
但唔同既句式同發音語氣都會有分別
Tom is a merchant who is very smart
偏向係強調smart

好撚低層次